行政院長蘇貞昌代表台灣政府表示絕不接受港府提出的「逃犯及引渡條例」！

今天的香港，已經發生數波激烈的警民衝突，我們很關切，也為香港人民加油，務必注意安全。

對於香港政府提出的「逃犯及引渡條例」，一旦通過實施，也會矮化台灣主權，侵害台灣人民人權。我身為行政院長，代表政府，絕不接受。

尤其近年來，中國積極透過各種方式，向台灣提議以「香港模式」作為兩岸統一的「典範」。但香港人民的參政權、投票權被有計畫的緊縮，形成寒蟬效應。現在港府提出的「逃犯及引渡條例」，更被認為破壞香港的司法獨立，也形同宣告一國兩制模式失敗。

看到今日的香港，台灣人民將更為警惕，民主自由從來不是天上掉下來的，過去台灣人民為了爭取普世人權與司法正義，付出了重大代價，才有今天享有的自由、民主、開放，我們不可能走上回頭路。政府也會展現決心，持續守護台灣。

#香港加油